# Paramètres d'équipe  

___ 

Le menu Paramètres d"équipe permet aux administrateurs d'équipes, aux propriétaires d'équipes et aux administrateurs système de modifier les paramètres appliqués à une équipe en particulier.

Les paramètres suivants sont disponibles sur un site d'équipe depuis le menu **Trois-points** en haut du panneau latéral gauche dans **Paramètres d'équipe**.

### Général

Les paramètres généraux dans le menu **Paramètres d'équipe** > **Général** configurent la manière dont une équipe est affichée aux utilisateurs.

#### Nom d'équipe

Votre **Nom d'équipe** est affiché sur la page de connexion et en haut de la barre latérale gauche pour votre équipe.

#### Autoriser tout le monde à s'inscrire depuis la page de connexion

Activer cette option ajoute un lien vers la page de création de compte sur la page de connexion de cette équipe.

Les administrateurs d'équipe devraient activer cette option lorsque :

 1. Ils travaillent sur un réseau fermé et désirent faciliter l'inscription,

 2. Ils travaillent sur internet avec l'inscription restreinte à des domaines spécifiques et désirent faciliter l'inscription des utilisateurs avec une adresse e-mail (note : les administrateurs système peuvent restreindre l'inscription à certains domaines via la console système),

 3. Ils travaillent sur internet et désirent autoriser n’importe qui à s’inscrire.

Les administrateurs d'équipe devraient désactiver cette option lorsque ils travaillent sur Internet et ne désirent qu’une petite équipe privée sur la base d’invitations.

#### Ajouter cette équipe dans le répertoire des équipes

Activer cette option ajoute le nom de l’équipe sur la page l’accueil et un lien vers cette équipe sur la page de connexion.

Les administrateurs d'équipe devraient activer cette option lorsque :

 1. Ils travaillent sur un réseau privé et désirent rendre leur équipe visible sur la page d’accueil du serveur Mattermost,

 2. Ils travaillent sur internet avec des inscriptions restreintes à des domaines spécifiques et désirent faciliter l’inscription des utilisateurs avec une adresse e-mail. (note : les administrateurs système peuvent restreindre l'inscription à certains domaines via la console système),

 3. Ils travaillent sur internet et désirent autoriser tout le monde à s’inscrire à leur équipe depuis la page d’accueil du serveur Mattermost.


Les administrateurs d'équipe devraient désactiver cette option lorsque ils travaillent sur Internet et ne désirent qu’une petite équipe privée sur la base d’invitations.

Les administrateurs peuvent désactiver le répertoire des équipes pour tout le système en désactivant l’option **Console système** > **Paramètres d’équipe** > **Activer le répertoire des équipes**.

#### Code d'invitation

Le **Code d’invitation** est utilisé dans l’URL du lien d’invitation dans l’équipe disponible dans **Menu principal** > **Obtenir le lien d’invitation**. Cliquer sur **Re-générer** puis **Sauvegarder** pour obtenir un nouveau lien d’invitation et invalider le précédent.

### Importation

#### Importer depuis Slack (Bêta)

*Note : En tant que service propriétaire, Slack peut changer son format d’exportation rapidement et sans avertissement. Si vous rencontrez des problèmes non mentionnés dans la documentation ci-dessous, merci d’en informer l’équipe de production en [signalant un problème](https://github.com/mattermost/platform/issues).*

L’option d’import depuis Slack est en « bêta » et se concentre sur la migration d’équipes de moins de 100 utilisateurs inscrits. Mode d’emploi :

1. Générez un « fichier d’export » Slack dans **Slack > Paramètres d’équipe > Importer/Exporter des informations > Exporter > Commencer l’export**.

2. Dans Mattermost, allez dans **Paramètres d’équipe > Importer > Importer depuis Slack**. Il faut être propriétaire d'équipe ou administrateur d'équipe pour avoir accès à ce menu.

3. Cliquez sur **Choisir un fichier** pour envoyer votre fichier d’export Slack et cliquez sur **Importer**.
 
4. Les adresses e-mail et noms d’utilisateurs de Slack sont utilisés pour créer les nouveaux comptes Mattermost.

5. Les utilisateurs de Slack peuvent activer leur nouveau compte Mattermost depuis la page de réinitialisation des mots de passe avec leur adresse mail de Slack afin de définir de nouveaux mots de passe pour leur compte Mattermost.

6. Une fois connectés, les utilisateurs de Mattermost auront accès aux précédents messages dans les canaux publics importés depuis Slack.

**Il est fortement recommandé de tester l’importation de Slack avant de l’appliquer à une instance en production.** Si vous utilisez Docker, vous pouvez installer une instance de test en une ligne (`docker run --name mattermost-dev -d --publish 8065:80 mattermost/platform`). Sinon, voici [la procédure pas à pas](../../install/docker-ebs.md) pour installer Mattermost en mode prévisualisation en moins de 5 minutes.

#### Limites

- Les utilisateurs ne sont pas automatiquement ajoutés aux canaux ou groupes lors de l’import depuis Slack.

- Le nouveau support de la syntaxe markdown ajouté dans les messages Slack 2.0 et annoncé le 28 septembre 2015 n’est pas encore supporté.

- Slack n’exporte pas les fichiers ou images que votre équipe a stockés dans la base de données Slack. Mattermost fournira des liens vers vos contenus dans l’interface web de Slack.

- Slack n’exporte aucun élément des groupes privés ou des messages privés que votre équipe a stockés dans la base de données de Slack.

- En version bêta, les comptes Slack avec des noms d’utilisateurs ou des adresses e-mail identiques à ceux de comptes Mattermost existants ne seront pas importés et seront désignés par leur identifiant Slack. Il n’y a pour le moment aucun outil de vérification avant import ou d’annulation.



